---
sidebar_position: 1
---

# Les activités H5P
**H5P est un plugin centré sur la création de contenus interactifs au format HTML 5, c’est-à-dire à un format
compatible avec tous types de terminaux (ordinateurs, tablettes, smartphones).**  

Simple d’utilisation, il permet d’élaborer différents types d’activités :  
- des ressources interactives, images réactives, vidéos interactives, frise chronologique, accordions…
- des activités d’entraînement, quizz, tests, formulaires, flash cards…  

Les contenus élaborés peuvent être facilement échangés entre enseignants.

 :::tip Pistes pédagogiques 
- Préparer une vidéo avec des questions, des pauses, un chapitrage pour de la pédagogie inversée.
- Préparer des *flash cards* afin d’aider les élèves à mémoriser le cours.
- Enrichir une image étudiée en cours avec des liens, du texte, de la vidéo et des images.
:::

:::caution Attention
**Avant d’intégrer une activité H5P dans son cours, il faut déjà l’avoir créé au préalable dans 
la banque de contenus du cours.**
:::

## Intégrer un contenu H5P directement dans sa banque de contenus

### Créer du contenu H5P dans sa BANQUE DE CONTENUS

![](img/h5pdragthewords2.png#printscreen#droite#colonne)

➡️ **Dans votre cours Moodle, dans la barre de menus du cours,** 

**1.** Cliquez sur le menu **"Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur **Ajouter"** pour créer une nouvelle activité H5p.  

**4.** **Sélectionnez votre activité** dans le menu déroulant.  
 
N’oublier pas de cliquer sur **"Enregistrer..."** à la fin de la création de votre nouvelle activité
H5p. ![](img/h5pactivitesh5p1.png#printscreen#colonne)  

**Il existe une fiche Activités H5P détaillée pour la plupart des activités.**
 
:::info Remarque ![](img/h5paccordion8.png#printscreen#droite#colonne) 
 L’accès à la banque de contenus peut se faire en créant directement une **activité H5P** ou en passant par l'ajout d'une activité H5P. 

![](img/h5pactivitesh5p2.png#printscreen#droite#colonne)  
(voir chapitre ci-dessous "Intégrer une ACTIVITE H5P dans son cours Moodle")  

et en cliquant sur "**banque de contenus**" (s’ouvre dans une nouvelle fenêtre).   
:::

## Intégrer une ACTIVITE H5P dans son cours Moodle  
➡️ **Ajouter une activité H5P**  
![](img/h5pactivitesh5p3.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans votre cours Moodle, **activez le mode édition.**

![](img/h5pactivitesh5p5.png#printscreen#droite#colonne)
**2.** Dans la section souhaitée, cliquez sur  
![](img/h5pactivitesh5p4.png#printscreen).  
Dans l'onglet **"Activités"**, sélectionnez **"H5P"**.

:::caution Attention
Pour intégrer une activité H5P dans son cours, il
faut de préférence utiliser l’activité H5P ![](img/h5paccordion8.png#printscreen) et non plus le contenu interactif ![](img/h5pactivitesh5p6.png#printscreen) qui est voué à disparaitre.
:::

➡️ **Dans la page de paramétrage qui s’affiche :**
![](img/h5pactivitesh5p7.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donner un nom** à votre activité.

**2.** Si vous le souhaitez, rédigez une brève description et si vous voulez qu’elle apparaisse sur la page de cours,  
cochez la case **"Afficher la description sur la page de cours".**

**3.** Dans le fichier de paquetage, cliquez sur l’icône **"ajouter"**.

![](img/h5pactivitesh5p8.png#printscreen#droite#colonne)  
**4.** Dans le sélecteur de fichiers, cliquez sur **Banque de contenus** puis sur l'activité **H5P**.

![](img/h5pactivitesh5p9.png#printscreen#droite#colonne)  
**5.** **Faire une copie ou un alias** du fichier.

**6.** Cliquez sur le bouton **"Sélectionnez le fichier"**.

:::tip  **A savoir** :  
- **COPIE** : l'animation H5P ne bougera plus, quelles que soient les modifications faites sur l'original dans la banque de contenus.
- **ALIAS** : les modifications ultérieures faites sur l'original dans la banque de contenus seront répercutées sur chaque alias.
:::

![](img/h5pactivitesh5p10.png#printscreen#droite#colonne) 

**7.** Le fichier précédemment choisi apparait alors dans le fichier de paquetages.
  
![](img/h5pactivitesh5p11.png#printscreen#droite#colonne)  

**8.** N’oubliez pas d’**enregistrer.**
 
##  Ajouter un contenu H5P d'un autre cours  
Grâce à la banque de contenus, vous pouvez utiliser des activités H5P que vous avez déjà réalisées dans d’autres cours.  
Vous pouvez également utiliser les activités H5P réalisées par d’autres collègues si vous avez les droits sur leurs cours.

:::caution Attention
**Lorsque vous effectuez cette opération, l’activité H5P n’apparait pas dans la banque de contenus de votre cours. Vous pouvez donc l’utiliser mais pas la modifier.  
Vous ne pourrez la modifier qu'en en permettant le téléchargement dans les options H5P et en la téléchargeant dans le cours.**
:::

![](img/h5pactivitesh5p12.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** Dans la **banque de contenu**, à partir de l'**ajout d'un fichier de paquetage**, 
remontez à la **catégorie** à votre nom ou d'un autres collègue et identifiez le **contenu H5P à ré-utiliser**.  
 
![](img/h5pactivitesh5p13.png#printscreen#droite#colonne)  

**2.** Choisissez l'option **"Faire une copie"** ou **"Créer un alias"**.

**3.** **Sélectionnez le fichier.**
 

![](img/h5pactivitesh5p14.png#printscreen#droite#colonne)  

**4.** Le **fichier** précédemment choisi **apparait.**
 

![](img/h5pactivitesh5p15.png#printscreen#droite#colonne)  

**5.** **N’oubliez pas d’enregistrer.**

##  Intégrer un contenu H5P dans son cours Moodle à partir d'un contenu H5P extérieur

Il est possible de déposer une **activité H5P** déjà existante (Ces fichiers ont une ***extension.h5p***) :
- Activité récupérée à partir de l'ancien module "Activité interactive"
- Activité qu’un collègue vous a envoyé
- Activité déjà créée sur le site h5p.org, Lumi, ...

➡️ Vous pouvez **créer une nouvelle activité H5P** et **glisser-déposer** directement un fichier de ce type dans le **fichier
de paquetage** :

![](img/h5pactivitesh5p16.png#printscreen)  

➡️ Mais vous pouvez aussi utiliser **la banque de contenus** : ![](img/h5pactivitesh5p17.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** Cliquez sur **Déposer**

![](img/h5pactivitesh5p18.png#printscreen#droite#colonne)  

**2.** Dans la fenêtre qui s’ouvre :
- **Glissez-déposez** un fichier de type **.h5p**   
**ou**  
- Passez par la navigation avec **"Choisir un fichier"**.

**3.** N’oubliez pas de cliquer sur **Enregistrer**.

## Modifier le contenu d'une activité H5P
![](img/h5pactivitesh5p19.png#printscreen#droite#colonne)  

Pour **modifier le contenu d'une activité H5P**, vous devez l'afficher **dans la banque de contenus**, puis cliquer sur le **bouton ''Modifier''**.  
**Pour supprimer** un contenu H5P, il faut passer par le menu déroulant **''Plus''**, puis **''Supprimer''.**

Vous pouvez aussi le modifier **directement dans le cours Moodle**. Vous devez l'afficher, puis cliquez sur le **menu ''Modifier le contenu H5P''**' en bas de page du contenu H5P. 

##  Modifier les paramétrages d'une activité H5P

![](img/h5pactivitesh5p20.png#printscreen#droite#colonne)  

Si vous souhaitez **modifier votre activité H5P**, dans le cours Moodle, cliquez sur **Paramètres** de l'activité,

![](img/h5pactivitesh5p21.png#printscreen#droite#colonne) 

**ou** vous pouvez l’afficher dans Moodle et cliquer sur le **menu ''Paramètres''**. 
Dans la page des paramètres de l'activité :
![](img/h5pactivitesh5p22.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Options H5P** :  
Si vous voulez pouvoir **télécharger le fichier** par le menu **''Réutiliser''** en bas du contenu H5P, dans les options H5P du formulaire, cochez **"Permettre le téléchargement"**.

**2.** **Options de tentative** :  
- Pour certaines activités H5P, il est possible d’**activer le suivi de tentatives**.
- **La méthode d’évaluation** sera possible sur plusieurs choix. Le choix par défaut est de conserver la meilleure tentative.

**3.** La construction de votre activité H5P terminée, n’oubliez pas de cliquer sur **"Enregistrer et revenir au cours"**.

## Suivre l’utilisation de H5P par les élèves
➡️ **Les résultats des activités H5P remontent dans le carnet de note Moodle de l’élève.**
![](img/h5pactivitesh5p23.png#printscreen#droite#colonne) 

Attention cependant, l’application ne retient que la note obtenue lors du réglage des "Options de tentative" (ici la note la plus élevée).

La remontée des résultats n’est faite qu’à la fin de l’activité.   
![](img/h5pactivitesh5p24.png#printscreen#droite#colonne) 
**Pour y accéder :**

**1.** Cliquez sur le menu **"Notes"**.

**2.** Cherchez votre activité H5P parmi les activités proposées.

![](img/h5pactivitesh5p25.png#printscreen#droite#colonne) 

**3.** Un clic sur la loupe ![](img/h5pactivitesh5p26.png#icone) en face des résultats d'un élève permet d'accéder au **détail de l’activité de l’élève** :
